奧爾斯聲援維吾爾人 耿爽：被假新聞蒙蔽雙眼 歡迎到新疆看看

英超阿仙奴中場奧斯爾（Mesut Özil，內地譯厄齊爾）發文聲援維吾爾人，引發內地輿論強烈反彈。在北京，外交部發言人耿爽今日回應事件，指奧斯爾可能被假新聞蒙蔽了雙眼，歡迎他來新疆走走看看。

耿爽表示，奧斯爾似乎被一些假新聞蒙蔽了雙眼，被一些不實之詞影響了判斷，指他並不知道中國政府依法保護包括維吾爾族在內的中國公民的宗教信仰自由，不知道中國政府在新疆反恐維穩舉措得到當地各族民眾的衷心擁護，不知道新疆已經連續3年沒有發生暴恐事件。

奧斯爾「三不知」 歡迎他到新疆看看

耿爽稱，他可以告訴奧斯爾，中國新疆當前政治穩定、經濟發展、民族團結、社會和諧、百姓安居樂業，歡迎他有機會到新疆走一走，看一看，「只要他懷有良知、明辨是非、秉持客觀公正的原則，會看到不一樣的新疆」。

31歲的奧斯爾是德國籍土耳其裔穆斯林，他日前在社交網站發表象徵疆獨的東突厥斯坦旗幟，上有一段土耳其文，指控中國打壓新疆維吾爾人，並批評穆斯林世界對此保持沉默。事件引發內地輿論反彈，有網民揚言要抵制奧爾斯，阿仙奴官方微博聲明稱，奧斯爾所發表的內容均為他個人觀點，強調阿仙奴一貫堅持不涉及政治的原則。

惟事件持續發酵。官媒指奧爾斯發表不當言論，支持新疆分裂勢力，有必要為此付出代價，強調中國底線不容挑戰。中國足協官員亦批評奧斯爾的言論，傷害中國球迷和人民的感情。

央視CCTV 5取消原定今日凌晨直播阿仙奴對曼城，改為狼隊對熱刺的錄播，蘇寧旗下PP體育亦取消直播阿仙奴該場賽事。

聽晚7點愛丁堡見
哀悼香港人道災難

分唔撚到係耿爽模擬器定佢真係咁講

阿記睇黎托咩
降班啦屌你老母

去左仲出唔出得番黎?

話唔定耿爽用耿爽模擬器

混撚晒種 講經咩

歡迎黎，但冇話放你走

奧斯爾先生，這裡是禁區不可以進入的，
麻煩請到這裡來。

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

去左仲走唔走到

一生人只能看一次

歡迎他來新疆走走看看成個死亡預告咁
Ozil咪撚去呀

聲援維吾爾族人權集會
公海:

過2日就會出條片話自己叫雞比人拉左

大陸口交部真係忙

Ozil入新疆? 走唔走到?

去睇完仲走到咩

屌生成器
外交部發言人耿爽就奧斯爾社交媒體言論發言

你都唔比人入境

又嚟nba事件

美軍去唔去得？

佢係睇死奧燒唔會去新彊？

你會比人入去架原來